\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
\newcommand{\PriOp}{
	\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(2,9))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	\pgfmathsetmacro{\o}{int(random(2,9))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	\pgfmathsetmacro{\p}{int(random(2,9))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	\pgfmathtruncatemacro{\resultnm}{\n * \m} % Calcul du résultat
	\pgfmathtruncatemacro{\resultop}{\o * \p} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,5))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	\n \times \m + \o \times \p
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	\n + (\m + \o) \times \p 
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenplus}{\resultnm - \o} % Calcul du résultat
	\m + (\resultenplus + \o) \div \n 
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenplus}{\resultnm + \o} % Calcul du résultat
	\p \times \m - (\resultenplus - \o) \div \n
	\fi
	\ifnum\mydice=5
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenplus}{\resultnm - \o} %
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenpluss}{\resultop - \m} % Calcul du résultat
	(\resultop + \m) \div \o + (\resultenplus + \o) \div \n
	\fi
	\ifnum\mydice=6
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenplus}{\resultnm - \o} %
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenpluss}{\resultop + \m} % Calcul du résultat
	(\resultop - \m) \div \o + (\resultenplus + \o) \div \n
	\fi
	\ifnum\mydice=7
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenplus}{\resultnm + \o} %
	\pgfmathtruncatemacro{\resultenpluss}{\resultop - \m} % Calcul du résultat
	(\resultop + \m) \div \o + (\resultenplus - \o) \div \n
	\fi
}

\newcommand{\compcent}{
	\pgfmathsetmacro{\nnn}{int(random(1,99))} % Génère un entier aléatoire entre 1 et 99
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\nnn + \ldots = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\ldots + \nnn = 100$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$100 - \ldots = \nnn$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$100 - \nnn = \ldots$
	\fi
}

\newcommand{\NumbForProp}{
	\pgfmathsetmacro{\nn}{int(random(3,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\mm}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 10
	
	% Vérification si m == n, sinon on régénère m
	\ifnum\nn=\mm
	\NumbForProp % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 2
	
	
	\pgfmathsetmacro{\p}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nn * \p} % Calcul du résultat
	
	% Sélection du fruit selon les conditions
	\ifnum\p>6
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de noix~}
	\else
	\def\fruits{d'amandes~}
	\fi
	\else\ifnum\p>4
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de fraises~}
	\else
	\def\fruits{de cerises~}
	\fi
	\else
	\ifnum\mydice=1
	\def\fruits{de poires~}
	\else
	\def\fruits{de pommes~}
	\fi
	\fi\fi
}


\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\z==\y}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\sumyz}{\y+\z} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\x==\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathparse{\x<\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\sumyz)}
	\else
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\x)*0.9}
	\fi
}

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\NumbForProp
\NumbForRect

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex 2}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
			Calculer, en détaillant vos calculs, les expressions ci-dessous :
			\vspace{-0.25cm}
			\medskip
			
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\item $A=\PriOp$
					\item $B=\PriOp$
					\item $C=\PriOp$
				\end{itemize}
			\bigskip
			
			\newcommand{\randomFromList}{
	\pgfmathsetmacro{\randomindex}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 5
	
	% Sélection de l'élément selon l'indice
	\ifnum\randomindex=2
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{3}
	\fi
	\ifnum\randomindex=3
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{6}
	\fi
	\ifnum\randomindex=4
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{8}
	\fi
	\ifnum\randomindex=5
	\pgfmathsetmacro{\nombre}{12}
	\fi
}

\randomFromList % Exécuter la commande pour sélectionner un nombre

		\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
		
		Déterminer l'abscisse du point $D$ sur l'axe gradué ci-dessous.
		\smallskip

		\hspace{-0.5em}\begin{tikzpicture}[scale=0.11]
			% Axe horizontal
			\draw[->, line width= 1pt] (0,0) -- (51,0);
			
			
			\pgfmathsetmacro{\pas}{48/\nombre}
			% Graduations
			\foreach \x in {0,\pas,...,48}
			\draw[thick] (\x,1) -- (\x,-1) ;
			
			\ifnum\nombre=12
			\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
			\pgfmathsetmacro{\pasY}{\pas*6}
			\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
				\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
			}
			\foreach \x in {0,\pasY,...,48} {
				\draw[thick] (\x,2) -- (\x,-2);
			}
			\fi
			\ifnum\nombre=8
			\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*2}
			\pgfmathsetmacro{\pasY}{\pas*4}
			\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
				\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
			}
			\foreach \x in {0,\pasY,...,48} {
				\draw[thick] (\x,2) -- (\x,-2);
			}
			\fi
			\ifnum\nombre=9
			\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
			\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
				\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
			}
			\fi
			\ifnum\nombre=6
			\pgfmathsetmacro{\pasX}{\pas*3}
			\foreach \x in {0,\pasX,...,48} {
				\draw[thick] (\x,1.5) -- (\x,-1.5);
			}
			\fi
			
			\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(2,\nombre))-1}
			\pgfmathsetmacro{\position}{\n*\pas}
			
			\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(2,9))} % Génère
			\pgfmathtruncatemacro{\valmax}{\nombre*\n}
			% Nombres
			\foreach \x/\label in {0/$0$,\position/D,48/$\valmax$}
			\draw (\x,-0.4) node[below, yshift=-2.5] {\label}; % Ajuste la taille ici avec "scale"
			
			% Lettres
			%\draw (5,0.3) node[above] {$A$};
			%\drawCross{5}{0}
		\end{tikzpicture}
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Donner deux expressions permettant de calculer l'aire du rectangle $ABCD$ ci-dessous.
			
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=\h]
				% Définir des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\x,0);
				\coordinate (C) at (\x,\y);
				\coordinate (D) at (0,\y);
				\coordinate (E) at (0,\sumyz);
				\coordinate (F) at (\x,\sumyz);
				
				\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
				\fill [yellow!15] (D) rectangle (F);
				\draw [very thick] (A) rectangle (C);
				\draw [very thick] (D) rectangle (F);
				
				\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(0,+1)$) -- ($(F)+(0,+1)$);
				
				\path ($(A)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\y}}};
				\path ($(E)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\z}}};
				\path ($(E)+(0,+1.75)$) -- ($(F)+(0,+1.75)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\x}}};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = E--F--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--E--F};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
				
				\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
				\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
				\node[above left] at ($(E)$) {\Large$D$};
				\node[above right] at ($(F)$) {\Large$C$};
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
